\documentclass[11pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{units}
\usepackage{rotating}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{multirow}
\usepackage{url}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{dolphin,orchid}

\useinnertheme{rounded}
\setbeamercovered{transparent}
% \setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\title[]{Desenvolvimento de Aplicações Web Escaláveis: O~Caso~do~Leilão~Virtual}
\author[F.C.L.S]{Felipe Carlos Lima dos Santos \\ (fcls@ic.ufal.br) \\ \and \\ Patrick Henrique (orientador)}
\institute[IC/UFAL]{Instituto de Computação\\Universidade Federal de Alagoas}
\date{Abril de 2012}
\logo{\includegraphics [width=0.10\linewidth]{ic.jpg}}
% \logo{}
%\institute[UFAL/IC]{Universidade Federal de Alagoas\\ Instituto de Computa\c{c}\~ao}

\setbeamertemplate{}[frame number]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\useinnertheme{circles}
\setbeamercovered{transparent}

\AtBeginSection[]{\frame{\frametitle{Roteiro}\tableofcontents[current]}}

\begin{document}

\begin{frame}
 \maketitle
\end{frame}

\begin{frame} [allowframebreaks,allowdisplaybreaks]
\frametitle{Roteiro}
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução}
\subsection{Leilões Virtuais}

\begin{frame}
\frametitle{Leilões Virtuais}
%Nos últimos três anos, tem aparecido no mercado brasileiro um novo tipo de site de compras: o de leilões virtuais.

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/mukirana.png}
\end{figure}

\begin{center}
Mukirana~(2009)
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Leilões Virtuais}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/bidcerto.png}
\end{figure}

\begin{center}
Bid~Certo~(2010)
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Leilões Virtuais}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/lancelivre.png}
\end{figure}

\begin{center}
Lance~Livre~(2011)
\end{center}

\end{frame}

\subsection{Vantagens para o Cliente}

\begin{frame}
\frametitle{Vantagens para o Cliente}

\begin{itemize}
\item Possibilidade de obter um produto por um preço significativamente menor do que o valor de mercado;
\item Poder participar dos leilões de qualquer lugar com acesso à internet;
\item Os produtos leiloados geralmente são novos.
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Origem: Leilões Tradicionais}

\begin{frame}
\frametitle{Origem: Leilões Tradicionais}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/leilao_comum.jpg}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Características dos Leilões Tradicionais}

\begin{itemize}
\item Os participantes ofertam valores em dinheiro pelo produto;
\item No caso do Leilão Inglês, cada oferta deve ser maior que a anterior;
\item Se ninguém ``cobrir'' a última oferta, o leilão termina;
\item Quem não arrematou não paga nada.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Dinamicidade dos Websites}
%Se o site não estiver preparado, ele não conseguirá prover a dinamicidade necessária para os usuários.

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/lance88.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Leilão Virtual no Kuase de Graça}

\subsection{Aparência do Leilão no Navegador do Usuário}

\begin{frame}
\frametitle{Aparência do Leilão no Navegador do Usuário}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{imagens/leilao.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Tipos de Leilão Virtual}

\begin{frame}
\frametitle{Tipos de Leilão Virtual}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{imagens/pr.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Tipos de Leilão Virtual}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{imagens/rr.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Funcionamento}

\begin{frame}
\frametitle{Funcionamento}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/funcionamento.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Especificação}

\begin{frame}
\frametitle{Especificação}

\begin{itemize} [<+-| alert@+>]
\item Cadastro de Usuários e Autenticação;
\item Redefinição de Senha;
\item Convite de Usuários;
\item Uso de CAPTCHA;
\item Compra de Lances;
\item Depoimentos;
\item Página ``Minha Conta'';
\item Página ``Fale Conosco'';
\item Simulador;
\item Administração.
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Layout das Páginas}

\begin{frame}
\frametitle{\textit{Layout} das Páginas}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{imagens/layout.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Detalhes de um Leilão}

\begin{frame}
\frametitle{Detalhes de um Leilão}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{imagens/detalhes_leilao.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Casos de Uso}

\begin{frame}
\frametitle{Casos de Uso de um Usuário Genérico}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{imagens/casos_de_uso_usuario.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Casos de Uso de um Usuário Cliente}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{imagens/casos_de_uso_usuario_cliente.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Casos de Uso de um Usuário Administrador}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/casos_de_uso_usuario_administrador.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Desenvolvimento}

\subsection{Projeto de Banco de Dados}

\begin{frame}
\frametitle{Diagrama Entidade Relacionamento}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/ER.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Modelo Lógico}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{imagens/logico.png}
\end{figure}

\end{frame}

%\subsection{Tecnologias Utilizadas}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Tecnologias Utilizadas}
%
%\begin{itemize}
%\item
%Ubuntu Server 10.04 LTS;
%
%\item
%Apache 2.2.14;
%
%\item
%PHP 5.3.8;
%
%\item
%CakePHP 1.2.11;
%
%\item
%Notepad++ 5.9.6.2;
%
%\item
%MySQL 5.1.61;
%
%\item
%phpMyAdmin 3.3.2;
%
%\item
%JavaScript;
%
%\item
%CSS 2.1;
%
%\item
%reCAPTCHA;
%
%\item
%ApacheBench 2.3.
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

\subsection{Características do Framework CakePHP}

\begin{frame}
\frametitle{Características do \textit{Framework} CakePHP}

\begin{itemize}
\item
Comunidade ativa e amigável;

\item
Licença flexível, abrangendo \textit{software} livre e proprietário;

\item
Geração de código baseada na estrutura das tabelas do banco de dados;

\item
Arquitetura MVC;

\item
Validação embutida;

\item
Mecanismos de \textit{cache} flexíveis;

\item
Pouca ou nenhuma configuração no Apache envolvida.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ciclo de Requisição do CakePHP}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{imagens/mvc.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Arquitetura do Kuase~de~Graça}

\begin{frame}
\frametitle{Arquitetura do Kuase~de~Graça}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.24\textwidth]{imagens/arquitetura.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Otimização do Processamento de Requisições}

\subsection{Balanceamento de Carga}

\begin{frame}
%\frametitle{Balanceamento de Carga}

\begin{block}{Balanceamento de Carga}

\begin{itemize}
\item É a habilidade de fazer vários servidores participarem no mesmo serviço e fazerem o mesmo trabalho;
\item Dois principais motivos:
\begin{itemize}
\item Redundância;
\item Capacidade.
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Configuração de Exemplo}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/balanceamento_carga.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{View Caching}

\begin{frame}
\frametitle{Mecanismo de \textit{View Caching}}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/view_caching.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Armazenamento no \textit{View Caching}}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/view_caching_no.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Teste de Carga}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/benchmark.png}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{View Caching Distribuído}

\begin{frame}
\frametitle{\textit{View Caching} não distribuído entre os servidores}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagens/view_caching_individual.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Utilização do Memcached}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.2\textwidth]{imagens/memcached.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Capturas de Tela}

\begin{frame}
\frametitle{Página Inicial}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.48\textwidth]{imagens/pagina_inicial_real.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Página de Detalhes de um Leilão}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{imagens/pagina_detalhes_real.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Página de Depoimentos}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.48\textwidth]{imagens/pagina_depoimentos_real.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Página do Simulador}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.48\textwidth]{imagens/pagina_simulador_real.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Conclusão}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusão}

\begin{itemize}
\item Site de leilões virtuais;
\item Mecanismo de \textit{View Caching} distribuído, integrado ao \textit{framework} CakePHP;
\item Otimização do tempo de processamento das requisições;
\item Estrutura que pode ser utilizada em outros sistemas com requisitos semelhantes.
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}
